# Просмотр видео с устройства

Если нажать на превью камеры, выполнится переход к ее трансляции.

![](./img/image14.jpg)

Если камера включена и передает изображение в режиме реального времени,
то в плеере камеры показывается прямой эфир.

Если трансляция камеры выключена вами, то в плеере написано «Камера
отключена» и указана дата и время отключения камеры.

Если произошел обрыв вещания, то в плеере показывается крутящийся
индикатор, означающий, что сервер пытается восстановить связь с
камерой.

Под плеером отображается таймлайн и кнопки управления воспроизведением
(см. раздел «Архив и управление таймлайном»), а также зафиксированные
камерой события, начиная с последнего (см. раздел «События»).

## Управление показом видео

### Увеличение и уменьшение участка кадра

Чтобы рассмотреть участок кадра во время показа видео, растяните его
двумя пальцами в плеере. Чтобы вернуться к показу всего кадра,
сожмите изображение к центру плеера.

### Архив и управление таймлайном

Для перехода к нужному моменту архива предназначен таймлайн,
расположенный под плеером. Цветом на таймлайне отмечены
периоды времени, в которые записаны зарегистрированные события.
Цвет участка таймлайна соответствует типу события (см. раздел «Типы
событий»). Сдвиньте бегунок влево или нажмите на таймлайне в нужном
месте, чтобы посмотреть архивное видео. Чтобы изменить масштаб
таймлайна, растяните его двумя пальцами в разные стороны или
сожмите к центру.

Перейти к нужному дню можно с помощью календаря: нажмите на кнопку с
датой в левом нижнем углу таймлайна. В открывшемся календаре под
датами цветными точками указано, какие типы событий происходили в
этот день. Выберите необходимую дату, при необходимости укажите
предельное время регистрации события и нажмите кнопку «Применить».

### Управление воспроизведением

Чтобы перемотать видеозапись назад или вперёд, используйте кнопки ![](./img/image15.png) и ![](./img/image16.png).
Чтобы остановить или запустить воспроизведение видео, нажмите на кнопку ![](./img/image17.png) таймлайна.

При воспроизведении архивного видео под таймлайном отображается строка с
указанием скорости воспроизведения видеопотока. Чтобы изменить скорость,
нажмите на текущее значение и выберите нужный коэффициент ускорения/замедления.

Чтобы вернуться к прямому эфиру, нажмите кнопку ![](./img/image18.jpg) в правом нижнем углу таймлайна.
Кнопка при этом станет неактивной.

## Снятие скриншотов

Чтобы снять скриншот с воспроизводимого на экране трансляции момента
видео, нажмите на иконку ![](./img/image19.png) слева над
плеером. Скриншот будет сохранён на устройстве, его разрешение
будет тем же, что и у трансляции.

Также снять скриншот можно, проведя пальцем снизу вверх по изображению в
кадре.

## Создание MP4-клипа

Вы можете сохранить часть архивной записи в MP4-файле (клипе). Клипы
можно запрашивать только от своих камер. Если камеру вам
предоставили по ссылке или по почте, вы не сможете загрузить
клип с ее видео. Количество и длительность клипов, которые вы можете
запросить, регулируются тарифным планом вашей организации.

1.  На экране «Мои камеры» нажмите на иконку ![](./img/image20.png) в левом верхнем углу экрана.

    ![](./img/image21.jpg)

2. Откроется экран со списком уже созданных клипов. Для каждого клипа
    указаны название камеры, время начала и конца клипа, дата и
    размер. Напротив данных каждого клипа имеются кнопки для
    скачивания и удаления клипа. Чтобы создать клип, нажмите «+» в
    правом верхнем углу. Отобразится экран со списком всех камер, для
    каждой из которых указано, сколько ещё клипов может сделать
    пользователь.

    ![](./img/image22.jpg)

3. Выберите камеру, для которой нужно добавить клип.

    ![](./img/image23.jpg)

4. Задайте время начала и окончания клипа на таймлайне под скриншотом.
    Чтобы регулировать область выделения, перемещайте «ушки» в нужном
    направлении. Чтобы переместить область выделения, нажмите на неё
    между «ушками» и сдвиньте в необходимое место. Чтобы перемещаться
    по таймлайну нажмите на него за пределами области выделения и
    сдвиньте в нужную сторону. Чтобы изменить масштаб таймлайна,
    растяните его двумя пальцами в разные стороны или сожмите к
    центру. Максимальная длительность клипа — 30 минут.
5. При необходимости включите переключатель «Сжать клип».
6. Нажмите на галочку в верхнем правом углу, чтобы создать клип.
